外國讀U好似好勁咁

我個仔喺英國/美國讀大學架
聽完呢句
唔洗知咩U已經覺得佢個仔好勁
至少英文一定好勁
喺香港讀大學根本好廢
就算HKU都係咁話

好睇人
溫室大既讀幾多書都係咁廢

英國啲野雞大學周圍都係香港人
啲垃圾去到都係群返香港人架啦
日常生活都係講返廣東話
英文點會好?

係覺得勁
不過係識投胎果隻勁

香港地知識根本冇用
英文最重要

不能同意更多

識講一口流利既英文 班港女就濕哂

最尾果句就睇到樓主入唔到hku就ff自己讀外國野雞勁過hku

美國讀博士就勁

大把u有錢就讀得，讀3-4年都係洗兩球左右
如果屋企人係回歸前嘅公務員，學費又慳返好多

利申：窮撚

Sad but true

正如好多人喺香港度讀個d 外國三流大學, asso/hd gpa 2點幾都入到個d, 跟住就同人講自己讀外國大學，degree 畢業一樣

公務員嘅仔女係外國讀大學好似無資助 中學先有

入到勁果啲 咩牛津 UCLA果類咪叻囉
好多人16-18分又唔想讀asso去出國
識人dse炒 asso 2.0 屋企人俾佢過澳洲

考完DSE去英國讀4年已經有master

Portsmouth 係咪廢 u? 我公司有個 fg 諗住第一日叫佢幫我 draft 封信，但係寫到連我中學雞水平都無

其實知識到到都差唔多
去外國 係增廣目聞
同埋 群堆香港有錢仔 得到既係人脈

識人好過識字
真係威d

岩呀
Terence Tao都係野雞Flinders 出身

的確有識得嘅人父母都係公務員，成績差啲都去到英國讀，相反我呢啲窮撚

agger,除左名校之外(oxbridge),全部有錢就得
利申:外國拎

英國最少都russell group啦

Portsmouth算鳩數啦

根本依家大部分出國讀degree都係炒左DSE ASSO爛GPA先會走
一個人係異鄉生活比你都唔想啦

識到啲有錢仔真係重點 第時可能用得著呢啲人脈

仲有IC/LSE/要考特別試(eg.Medic)

認同好多唔讀書嘅有錢死mk去外國讀書
但真係肯讀果班我覺得真係唔會差
起碼英文同自學能力會比香港好
唔好一碌鳩打一船人
利申: 係英國第7年 讀緊Russell Group

Top 30 in the world lm

Russell Group 感覺都好多麻麻

咪係 個group好多野雞

用得呢個名打飛機 肯定係啲ranking 廿幾三十個啲野雞大學

成班冇出過國讀書 甚至連本地u都入唔到三大嘅人
批評外國讀書實係廢 未聽過個名就等於野雞

去得英國都要考IELTS
英文廢點喺嗰邊生活呀

Agger Ching

你不如講下咩大學唔係野雞

香港啲大學生仲濕鳩
之前group in 份account intern
有個讀港大同個HR講話唔識講英文 笑到我仆街

而家香港做野
請件野雞都唔要港大生

讀外國u唔係代表佢特別勁
而係佢就算無野做都唔洗乞食

痴線

連登仔真係

唔出奇呀
又唔係份份工都要讀咁多書 先識做
請個OU I大既 都一樣做得掂
可能人工仲唔洗出咁多添

好多讀外國u以為自己好撚勁
但其實讀緊野雞 又係成班香港人圍威喂 串柒柒

利申 野雞毒撚

個人經歷，用工作經驗+mba 洗底

利申 cityu

UC Berkeley >HKU

細公司出唔起好多人工可能係
政府大公司都仲係三大為主

都痴線嘅 唔講讀邊間就話人地係讀野雞 喺連登係得3大唔係野雞

呢句既含意，唔係指英文勁
菲庸夠英文勁啦，咪又係賣身幫人執屋

個意思係解
勁在有錢

睇留言仲以為係Olivier 吉魯

Durham 真心幾好，但香港人沒人識Durham

Edin 世界排名23

其實UC收好多CC上黎既人

UC好多都係Research/PG勁, UG唔算最top

無人提St Andrews同Glasgow
同牛劍都係古典大學
Bath都幾好

排名根本係on9,同ugrad質素冇咩關係

St Andrews & Bath

Glasgow 不了

Durham 文科好似係勁

啲連登仔無料扮四條

Law 好勁

UCLA > HKU > UCB

香港學生去外國考英國AL 屌打哂
因為背書叻

同埋香港學生dse升唔返上U
咪去外國讀cc
再輕鬆考入名牌大學

就好似香港Asso
有人升得返上HKU CUHK

又美帝國

痴撚線公司

UCB出諾貝爾獎多撚過hku咁多 點計到hku>UCB

咁好難比較

純粹唔中意ucb

次次返香港見到啲kong u仔咁串都笑而不語

利申G5

#3 羅拔利雲度夫斯基 • 20h

19歲前都有資助

ucb得罪ching啲咩

利申好想grad左去ucb 讀

有錢嘅話緊係外國讀啦，邊個會揀hku姐

利申hku

出黎做野邊個睇你讀咩U
最多拜年有得打下飛機
戶口多幾個零最實際

成班葡萄窮撚係到打飛機

St andrew貴族讀
Bath其實係英國好勁 世界排名麻麻

應該係成班讀野雞u係到打飛機

唔係講佢d仔女勁，係講自己有錢送得起啫

留學生唔係代表一定有錢。
有d係基層，用獎學金。 政府唔知有個咩咩計劃，資助人好多錢去外國讀書，但條件係 畢業後要係香港工作唔知幾多年

憑自己考入去

唔係靠比錢既就勁

現實係10個9個半都係比錢

Oxford
Cambridge
LSE
IC
UCL
KCL
Edinburgh
Glasgow
Warwick
Bristol
Durham

真係勁既應該得呢堆

三大一定勁過呢堆囉但係

美美美美美美國哈佛大學
仲有英國劍劍劍劍劍劍橋大學

漏左 St. Andrew

佢間接同你講自己有錢姐

無話得罪既
學習環境差 社區差 又舊又殘
排名又俾人追到
佢同ucla比 真係差幾皮

漏左 Manchester

呢樣真
我住果個屋苑都算多中產
呀媽堆朋友十年前成日曬命話自己個仔/女去英美加澳留學
我老母又唔識野
真係以為好撚勁
我果時呀哥入左中大

直到我同佢講話中大勁過佢班朋友仔女果堆野雞

有次佢地食飯佢地又提起d仔女係外國留學
我老母話個仔係中大讀

之後佢地再提過班仔外國讀大學既事

呢個po入面啲傻仔淨係識用排名打飛機
基本上依家啲老細係覺得香港既學生冇獨立性
又群腳仔 唔捱得
咁留學生唔同喎
有晒獨立性 生活處事都成熟過一直係香港大學生
唔理咩u 都吃香啲

Manchester 不了

有親戚試過向我曬
我回左句“Foundation入？“
之後發晒癲 成餐晚針住我

串得好ching

讀foundation全部都係垃圾

ANU>HKU

其實唔洗過千萬 一年學費都係廿幾萬 仲有好多獎學金同資助 的確唔係細數目 但係冇過千萬咁誇

唔係費 係好撚費
利申英國讀書

但係好少好少係基層

Agger

其實唔係 I’m currently holding an offer from imperial which is A*A*A for alevels or 39-41 for ib
其實好難 我有好多有錢大陸同學想買通ucl kcl 結果連Manchester 都唔收

有錢有得揀一定出外國讀啦
邊個想係九流hku捱生捱死

利申hku 好在去到exchange 叫做享受下外國生活

宜家呢一兩年香港多左學位,唔想入cityu/polyu咪去外國闖下
自己一個係陌生地方生活可以學到學多野

totally agree

我個仔就係咁嘅廢柴

其實去外國讀書唔一定為左張cert既
可以當係見識下外面世界 睇下人地文化

其實好多人以為我地去英國讀書係逃避dse 有大學識 (本人曾經都係) 但係過到去 其實a level d野講到好深入 以數學為例香港dse係冇calculus 但係我地大半份卷都係calculus 而且仲好深入 好處係你淨係須要讀你中意嘅科 冇compulsory 有興趣嘅野一定比冇興趣嘅好 我承認好多人過到黎只係撘路入大學 (入個d超費然後以為自己好勁) 亦有好多大陸有錢人諗住撘路入面校(通常失敗 未見過成功) 但係亦有d人好似我咁 讀唔到dse 但係就好fit到a level嘅科程 入名牌大學 (oxbridge imperial lse ucl etc) 所以其實唔係個個人都係過黎因為有錢就乜都得 亦有人係攞公務員津貼過到黎從新開始升學之路 我希望大家唔好標籤我地有錢去外國入d唔知咩大學反到黎好似好勁 因為有好多人都唔係真係咁有錢 老豆老母辛辛苦苦供我地 得到第二次機會嘅我地為左報答父母而努力 考入名校 我曾經比人話過有錢反黎香港睇人冇書讀 的確唔好受 我地係個面嘅努力唔比香港人少 的確有人係逃避 有人靠錢 但亦都有人努力 所以唔係話去親外國讀書嘅人就係有錢冇用

利申英國留學生努力在考imperial

點鮮香港人咁鍾意用名牌大學黎光宗耀祖
10個white parents有9個都唔會介意自己個仔/女讀咩學校
當然呢個係文化問題
冇話岩定錯
係覺得有啲人入左靚u 就開始分social class
利申 讀緊垃圾學校

去得外國讀書唔代表你叻
係你屋企人有本書咋

約克大學勁唔勁?
有幾個中學同學都去嗰度讀

其實點解咁鍾意比較

普通

不過見到個同事係外國讀完書返黎，升職又真係快過坐火箭

呢句用來大d無知庸才

L.A多野玩咁多
鬼妹都正啲

香港人真係好鍾意比，可能因為地方細，著件衫都好撚講究，真係好煩，個個都串柒柒咁
利申：外國讀大學

有錢去外國讀U嘅
用入hku嘅dse成績，可以入到世界一流名校，個名響過hku多多聲
用入唔到香港八大嘅分，都夠你讀間世界排名200-300內嘅大學，已經好過係香港讀bu

結論，冇論你叻唔叻，老豆有錢真好
窮撚幾叻只係讀到hku

除左正宗名校即oxbridge Ivy League之外
其實外國大學俾一般人想像中易入好多
好耐之前有個中同會考10分左右，英文又屎
之後無啦啦過左美國最後入左間都尚算出名既U
不過有得體驗下的確係幾開心嘅

不過有d係本身好叻，去外國讀再叻d

你要即刻補句「哦即係香港讀唔掂所以去外國讀」
咁就完美擊退呢個親戚

利申：拜年專家

Agger，入到hku嘅分已經夠入G5，如果有錢

而家準備借政府loan去exchange

外國人社交圈子都一樣會比較
唔好忘記階級意識外國同中國一樣咁西利

係香港人既本性好鍾意睇唔起人
憎人富貴嫌人貧
外國high school既老師真係會教埋你做人

可能我唔係同blue blood交流多
或者係佢地唔理我

真
Ucb d鬼妹 硬係有陣nerd味
Ucla嗰d 叻得黎又靚

有比較先會有進步

咁又唔洗講到仲要去外國先可以同到有錢仔玩
係香港主動多啲參加唔同party
識幾個外國讀書有錢仔同佢熟fd咗之後自然會介紹佢啲frd俾你識
結果越識越多
但大前題要夠social

識人住公屋都可以去美國讀大學

大把

窮J去exchange 有得攞政府津貼嫁
去美國exchange 攞左政府成30k

可唔可以講下個津貼個名係乜，我同我身邊咁多人都未聽過。

錢從何來？

外國讀U間接話埋比人知你屋企有D錢姐。 有同學住公屋都去左瑞士讀酒管，香港真係好多有錢人。

又黎公屋富戶
不過真係識一個人住公屋去美國讀書
d錢係周圍問親戚借住先
百幾萬 真係唔知點還

我老母之前仲成人話如果老豆仲有繼續打份工，我地係中產、而唔係而家生意失敗，咁家姐就可以去外國讀書
我屌你啦，你叻駛撚去外國？後尾AL之後asso再上u,而家入咗政府做EO
其實總算完成父母責任
再對比起我老母身邊d朋友，算中產，佢地果d仔女同我地咁大年紀，到而家23，4 歲都仲可以係外國讀緊書。
放假返泥intern 其實只係搵埋朋友d公司幫手寫番份工作證明。根本完全係垃圾

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

垃圾得過你字都唔識？
泥你老母咩地底泥

成班講句英文都口窒窒嘅係度扮晒專家指指點點真係好撚好笑

i大垃圾

我美國一個degree，英國一個degree，勁過你個仔

其實好多英國大學overall ranking唔高 但某啲科就特別叻 所以係英國讀開書都知道揀大學唔會一味睇overall ranking 會睇course ranking and course structure係咪自己鐘意 你岀黎做相關嘅工 人地會知道你個間大學個科好唔好

叫做Subsidy on exchange for post secondary students (SSE ) 應該每間U都有

hku就係IAO outgoing exchange financial assistance, government subsidy on exchange for post secondary student 個到有教你。
夠窮就申請得，本身有grant loan就好易批

好感恩屋企送左我去英國 令我呢個本身應該得中五畢業既廢J呃到張Cert番來
雖然係3rd仔 不過老豆老母都話我畢到業已經係神績
其實我好羨慕可以係香港讀U既人

利申 Foundation上野雞U

如果冇full grant都可以申請？

垃圾

好似冇full grant 都申請得，但會扣左d錢
我同fd都full grant 全攞
多謝政府令我有得去美國，hku仲有個第一代大學生助學金，financial main exercise

真係唔知有呢樣野 身邊冇人講過SSE，連第一代都少，可能hku太多有錢人

一句講哂 外國讀書識到果啲人嘅層次一定勁過香港
見識都多咗
利申 見過中東同學撘直升機翻學放學
你地班窮撚連登仔 慢慢匿喺香港間劏房打飛機啦

London 4u jj lm

美帝國咩都好過香港

我中學DSE嗰啲同班同學至少有四個4+2 高過36嘅同學去左英國讀，但係有兩個冇讀u走去讀GCE，搞到我個班主任好憎佢地，成日背後唱衰佢地，話佢地影衰學校同佢本file

ETHZ

ugrad質素既話，搵北大清華復旦上交，印度IIT,IIM好過

我嗰間中學試過有人因為已經入硬台灣某u dse u咗一科 整花學校啲record 校方要出嚟同家長解話

問題唔係喺呢度，重點係嗰兩條友有HKU唔讀走去重讀GCE，先係令班主任火滾嘅原因

崇洋

唔覺UCLA 勁過Ucb

邊度參加party 先得架

巴打ETHZ?

LA正好多 UCB留翻啲讀死書嘅去

LA真係咁多野玩咩
野食正又多就真既

但warwick 嗰d 識唔少人已經喺hk炒完公開試
再去考嗰邊d 試輕鬆入咗
同類case 喺美洲嗰邊有toronto, ubc etc,

我咪係
香港公開試唔得 transfer入到ubc 之後平均80%grad左

打政府工就係叻？咪又係做港共奴才？

香港公開試弱智，所以害走咗好多堅叻人

呢個真

感覺香港比較少人識ETHZ

外國入u真係易
中四走堂走到中六 dse淨考主科得12分
公屋仔 父母户口長期無5位數
但我靠自己搵錢 而家23係荷蘭讀緊yr1 (唔係乜世界名校但荷蘭第一)

多嘢食唔係玩？有陽光有海灘有山行，冇嘢玩？

有朋友讀緊ETHZ，佢表示環境好正，超適合毒J，又更少香港人，更加遠離嗰陣惡俗氣焰

講黎講去都係鬥個排名高唔高，野唔野雞人地啲留學生諗緊有咩地方旅行食好西屌女好，踩人地外國U野雞個啲仲停留緊大學排名同搵幾多錢個月個層次，真係得啖笑

楊老師所言甚是

我個fd DSE18分本地冇U收
去左美國讀，我啊嫲成人話人地幾勁幾勁
利申:我都得18分讀asso

極之同意，香港人目光短淺，思想膚淺狹窄，不停係度鬥D水份極高既排名，有個仲係度用做政府工EO黎打飛機，知唔知醜？呢度無乜人想好似你地咁做奴隸，月入過三萬又點？你地都只係個人工高人少少既港奴喳。
利申：係香港讀緊書，好後悔點解當初會係香港讀Ｕ

講完未
利申hku

如果我喺香港讀外國大學點計

有錢就可以出國讀書
根本係好多會考得幾分既失敗者
心諗，有料就拎獎學金出國讀啦

x2... 就算真係讀hku都開唔到咩眼界
只係鳩完三年出黎做奴隸

近排貼啲LSE一齊interview
發覺佢地啲英文好差
至少無我預期咁流利 但有口音係真既
content真係欠奉 可能佢地唔係好緊張想要份工啦
但黎得見工on99咁我就覺得
香港學生真心比多啲心機浸下英文 絕對唔會輸比佢地囉

仲有排名一向對非英語學校有bias 歐洲好多優質學校排名都唔高

有啲學校雖然排名兼學術廢 但係可以識到好多人脈 想讀書就無架啦 但係for日後做生意應該幾好

不過試問有幾多讀唔到書嘅人去到又唔係虛渡光陰呢

QS Ranking's Metrics:

1. Academic Reputation
2. Employer Reputation
3. Faculty/Student Ratio
4. Citations per faculty
5. International Faculty Ratio
6. International Student Ratio

Academic reputation (40%)

Employer reputation (10%)

Faculty/Student Ratio (20%)

Citations per faculty (20%)

International faculty ratio/International student ratio (5% each)

學生質素，唔睇

睇下咩學校,以我識得好多係頭幾屆dse~20
不過整體講出國人來講,好多都係10分左右.

印度IIT,IIM
入到真係勁人
勁到有D讀完去美國讀phd

咁你搵到幾多錢，點可以12分可以入到荷蘭間大學，去果邊夠生活?

遠離嗰陣惡俗氣焰講得好啱
利申 ETHZ 毒J

係城市同球隊出名姐

好似

起香港d大學讀書最垃圾最可恥既有兩樣野，一就係學術風氣，二就係學美國個種general eduation。
呢兩樣野完全解釋到點解起香港讀書浪費時間，學生質素就唔評論，因為我自己都唔係好得去邊，但香港既學術風氣差到無得再差，咩大學五件事呢d完全係扭曲大學既存在意義，d學生入到黎唔係為水泡而入黎就係唔知為乜而入黎，識親十個有九個都唔係為學野而入黎，純粹係為張沙紙而入黎。仲有general education真係唔可以屌漏，有唔少大學都係36 CREDITS 起跳，迫你讀埋哂D自己無興趣既GE COURSE，浪費時間仲擺唔到精力落去MAJOR同搞到我REG唔到其他FACULTY既科去幫自己consolidate返自己major既知識。呢兩樣野加埋完全證明到係香港讀書只係浪費時間，去歐洲揀間傳統歐式學制讀書仲好，入面d學術風氣又偏高。
仲有咩學校排名，承你所講真係只係對英語系大學著數，而且美國好多大學既研究風氣仲高過英國個堆好多，而且英國既大學已經開始有變成學店既傾向，但排名turnout返出黎既竟然係美國大學輸蝕畀英國大學，而且德國既海德堡同歐洲好多著名大學既排名都係長期被低估，你見hku cityu排名竟然高過德國海德堡大學，用下腦都知呢d排名有幾可信。hku入面d exchange 學生都話畀hku個排名呃左，根本香港無論邊間大學比起歐美眾多大學都係垃圾到無得再垃圾，真係好後悔起香港讀書，好彩既係我個科係包我去外國exchange一年，希望係個邊可以學到自己想學既野。

其實唔係讀Oxbriidge 同幾間勁London U既畢業生質素真係完全唔係八大生個班

係大公司做野見到大部分英國非名校畢業生工作能力都幾低下

搭單一問，DSE19-20分夠唔夠入英國Russell group year 1？利申之前入大學唔係讀DSE

廿幾萬一年
平時有投資
Foundation 入u
果邊有做part time

Sad but true

利申：unsw

投資咩

去到外國讀書返到黎九成接管屋企生意，老豆老母幫佢地鋪哂路，上面仲鬥緊排名邊個高D易搵工。 有既，100個有2-3個都會有呢個需要。

問一問 去澳洲讀野雞可以幾錢一年？ 包生活費通常幾多錢？ 主要想浸淫英文環境學英文

100萬內？ 讀完

葡萄？外國u點都勁過3大啦

general edu

at least 554

WW 全4都入到
仲要唔止一兩個例子

咁佢的確係外國大學同degree畢業啊

啱丫 英國好多寄宿學校嘅家長 俾咁多錢佢哋嘅仔女讀中學(英國寄宿學校學費好貴) 都係想佢哋喺中學就識一班上流社會嘅人 之後考入名牌大學 做上等人

入唔到外國大學嘅人嗰種酸葡萄，喺道泌晒出來

利申：當年揀咗香港讀

我個program有幾個人收到Imperial College offer 但係無錢最後得一個人去咗 其他留係香港讀

Exeter 勁過Edinburgh kcl 你冇野啊？

佢大把科收科都好高 自己睇下the complete guide entry tariff

Durham St Andrews 差過warwick Edinburgh

自己去tsr睇下local 心目中top 10 係咩

Foundation cc Asso全部都係後門狗 無分國界

你要問埋個offer requirement 同佢公開試個分就知真係有料定冇料
好多時候都係有offer 但係meet唔到就當自己唔肯入(講一大堆藉口e.g.冇錢)

我個program 個年DSE median 都過30分 應該真係無錢

冇至少200萬都冇第二次機會
香港D人唔服氣都冇辨法 不過我唔會怪人地有錢
make sense少少 要怪都怪自己父母

治安都係

唔覺有咩咁勁
利申英國U

屌
幾時durham要同man noth sheff呢d垃圾睇齊

90萬應該可以搞掂

英國勁野
Oxbridge
LSE Econ
IC Engine

如果你唔係日日落club蒲 餐餐出街食嘅話

有錢去外國玩 吹咩

老實講 我已經懷疑緊QS同Times呢d排名係咪靠科水比個評級機構買返黎

HKU>=UCB?? 孕育數之不盡既突破性研究同各種世界學術最高榮譽既UCB竟然會排係HKU後面? 人唔笑 狗都吠 試問世界求其一個尖子係HKU同UCB之間揀(假設都有tuition waive),好懷疑有幾多個會揀HKU

另外就係subject ranking緊要過綜合ranking,讀CS有Yale同CMU offer,我相信冇咩人會揀Yale

雖然ARWU有佢缺點,但點睇都合理過QS同Times

全球TOP50亞洲得東大京大清華 UCB排第5係完全合理 東大亦都係亞洲第一

HKU排101-150先係正常

其實真係層次同見識問題 大部分香港好努力讀書既基層連登仔係唔會明
當你地係度討論三大畢完業考到個督察或者入到乜野大公司做野 覺得自己已經係成功人士既時候
外國u grade既中上階層 其實每個月屋企人已經無條件比緊對等人工既生活費佢地
你考到咩職位或者工作或者咩名校 係人地眼中根本不值一提
基層既層次 如果無接觸過中上階層既朋友 一世都只會係井底之蛙 思維同層次難以更上一層樓

英國野雞留名
ielts 7分都無

唔係勁business既U係咁架喇

你咁講我諗起中二三 班入面第一依家去咗lu 有幾個排名後過我 一個去咗UCLA 一個Ubc 一個ust gbus

佢都無去過 鬼撚知咩

發覺都幾多失敗者會用中學成績去決定一個人
人地一早plan好曬條路點行 中學梗係用黎玩/溝女/享受
你就死溫書 日日諗點入香港既大學
大家根本行既路唔同
但你既心態就係覺得人地有錢先入到外國名牌大學
係都要覺得人地係垃圾 你係香港入到大學就最勁
香港人既賤種性格真係同支那狗有得揮

有錢洗底真係好

UvA 都唔係世界名校?
歐洲好多人都識喎

睇呢個po就知連登仔有幾井底

你自己係就唔好當其他人都係咁

如果只用收生成績計 大陸啲u咪好勁

三大都收唔少Asso 你咁計三大又廢？

同top of the world 比唔算喇

外國讀勁係因為有錢去同埋練到把口英文叻 寫文做reading未必勁 不過班有錢個班大陸仔或姐野雞個堆就收皮喇 去到外國講中文仲多過喺自己hometown 去玩去fing去屌閪 呢D人去到邊都一樣

你真係西利 人地唔讀書走去外國避世你就話人地規劃人生 咁讀書又叻又有planning既叫咩

其實唔洗咁執著，U幾勁幾廢其實最終做野都係睇你做人醒唔醒目
係香港先咁奉行精英主義，成日都要上網刷存在感
利申:野雞grad 左三年，搵緊3皮一個月

Portsmouth都係廢柴先入嘅U

咁樣唔係規劃人生係乜？
問題只係你窮 你無得選擇姐
一日到黑埋怨人地有錢
怪就怪自己老豆老母又窮又蠢好過喇

要識德文？

我只會第一時間諗邊間野雞..

我都同意真係唔使太執著。自己讀嗰間大學排名高係值得自豪，但係若果人生得一樣野值得自豪會唔會可悲左少少？

逼人讀埋哂啲無用嘅野真係香港教育最大嘅問題

Durham Warwick Edinburgh St. Andrews 會廢過lu edu bu ?

都係嗰句 DSE 唔係所有人都啱
中文2左 不代表 elective唔可以 全5
可能佢哋適合外國既教育制度
Warwick undergraduate 只低於 LSE
曾經係我嘅 Dream school
不過我最後入左 university of Melbourne
其他科我就不評論

非名校
大概講緊russell以下個堆 雖然russell都唔算名

一定唔係 accounting and finance 或者商科

係香港先會理間學校個名
係美國搵工，除非MIT, Ivy League, Stanford 個堆，跟本無人會理你讀邊間。因為d工都係比佢地優先interview

kcl 跌得再勁都仲係 king's college
local嗰班叻學生都係會繼續想入
除咗 Scotland人 應該無咩想去 Edinburgh讀

durham 根本比不上 Manchester 嘅 business school

其實你地知唔知英國係要睇subject 唔係整係睇間大學，唔同科d 收生水準差好多 (eg Management vs. Econ)

oxford
cambridge
icl
lse
ucl
kcl
warrick
edinburgh

post grad就唔洗去ucb讀啦 可以揀番啲好少少既大學

果個計劃得廿幾萬 1個sem既學費都唔夠比啦

只係識睇排名既人咪會覺得Exeter呢啲新興大學勁過有傳統有歷史既老校Edin

畫走 London 4 u(其中三間）就知你淨係睇排名 la
利申：我覺得呢 d 野都係睇人醒唔醒目

你都傻 啲白人先最care
upper middle同upper class果班仔女入唔到ivy真係唔洗做人
佢地dum幾多錢送啲仔女去去讀名牌prep school 去讀ivy summer school
同香港比根本有過之而無不及

除左呢幾間之外都冇咩邊間勁過八大啦

英國大學得幾間係無agent / foundation
其餘個啲可以算鳩數

Exeter 唔係有錢就收咖啦咩
中學啲留班留到要出國讀書既全部入哂exeter

繼續打飛機囉

Exeter堅野雞
周圍都係香港人同支那人
特別係Business school
一去到直係心諗Welcome to china
嗰到啲香港人又圍威喂

利申 喺Exeter exchange緊 伏已中

我讀間U得5個香港人
利申：間U係量子力學重要發源地之一

ETHZ respect

讀垃圾
專科例外

UCB 左膠真係多撚到一個點
口口聲聲就大愛, 實際上就利用自己所謂既道德觀念高地來壓制其他人.
基本上一有右派既人去做演講佢地就會去人地既演講會到搞破壞甚至去阻止人地去開個演講會. 屌你老味freedom of speech呢? first ammendment 呢? 只係識話人地hate speech, facist, 又唔好好咁諗下人地講緊d咩野.

比埋例子你地睇

leftist fourth wave feminism black lives matter antifa
垃圾左膠

kcl 就算啦, 同其他3間比易入好多.

上左連登咁耐終於有自己兄弟！！！

ETHZ ROBOTICS

同連登仔認真就嘥氣啦
個個唔講以為自己讀緊G5

kcl llb 要A*AA 都叫易
其他文科都要三條 A
咁都易?

其實 英國除左 LSE Warwick Bath
其他大學嘅商科都無咩分別

會唔會誇張左少少
就算係 foundation都要 7,80分啦先入到

勁過三大可能無咩
但八大?

durham Manchester Bristol 點都好過 cu bu poly lingu edu掛

荷蘭jj
10個香港人我諗8個都講唔出有邊間u

有能力入到8大 都肯定有能力入到英國10-20ranking既U啦

真係笑撚死
去到外國 十個入面都唔知有無兩個聽過hku嘅名
其餘嗰7間就根本無可能聽過
仲攞咩city同poly黎比
英國求其一間d排名都贏十條街啦
唔好再用咩dse分打飛機 事實上人地就係有錢去外國讀 享受到嘅教育自然比你好 理撚得你dse高佢十分定廿分
接受現實啦窮撚們

I love Edin, Edin loves me

Btw 有冇 Edin絲打相認下？

中三開始喺英國讀 唔睇ranking 就咁睇本地人印象
Durham, st Andrews = 入唔到oxbridge

Ucl (除左architecture, pharmacy之外）=入唔到 lse imperial

Kings = 入唔到ucl （除左部分科 呢個唔太清楚）

Edinburgh - 大多數都係Scottish 本地人 佢地讀好似係唔洗錢 整體reputation唔錯
Warwick都係唔錯

其他都唔值得提

Durham St. Andrews 個城市唔出名就冇香港人識真係好戇鳩 同oxbridge 一樣出左名係中產貴族大學（幾十年前 而家唔係）
兩間喺英國都係極有名氣 但係因為唔係出名城市 world ranking 分別係90幾 140幾
仲低過Manchester 之流
但係英國本地排名長期係頭5/6
（當然英國排名都唔可靠 頭十有Loughborough Surrey )

英國人無咁拘泥喺唔喺倫敦 因為九成人都係借loan 讀書 倫敦太貴 所以會去Durham St. Andrews

問佢係咪Ivy League, Russell Group, Group of Eight

佢唔撚識答你既話咪當聽咗個笑話囉

當然呢啲都只係用嚟參考 你讀management 既話喺邊度讀都係

Russell group overrated

野雞聯盟

又不至於野雞既 oxbridge lse ucl 都喺晒入面
只係其餘七成既

除咗G5其他

g5 原意只係五間大學share 錢洗 （好似係）
對本地人嚟講Durham St. Andrews > UCL

UvA好勁

見到d人剩係拎business嚟講話Manchester之流好過Durham St Andrews真係得啖笑，人地老牌大學點會專攻d搵錢科

見咁多人講business school 無人識Cass？

讀postgraduate嘅話LBS都竟然無人講

UvA

人地就算係讀野雞大學，群嘅係班香港人又點？佢地日常接觸英文嘅機會都比香港大學嗰班多！佢地出街行街買野處理日常嘅事項都要講英文。香港嗰班平時群香港人，出街買野日常生活又係講廣東話，你話英文可以點好？外國嗰班就算hea讀英文都好過香港嗰班

查實唔好講窮唔窮撚，事實上歐洲好多大學都係免學費，生活費有D仲平過香港，學術風氣又偏高，教學亦好嚴謹，不過缺點係班香港人除左英美大學之外一物不知，毅然返黎做野佢地好多都唔識你讀既個間大學。

仲有樣野唔記得提，外國好多大學門檻都幾低下，出名既大學門檻都唔係話好高，你DSE有全三／大學GPA有2.4 以上已經去得個度讀，不過你要預遲畢業，因為個邊係易入難出，大把NDS過到去讀無得如期畢業。不過連登仔咁鍾意將D考個垃圾DSE考得好既所謂「精英」睇得咁重要，又話收分低一定係廢既學校，一定會以為呢D學校都係廢。

Business 係一科極overrated 既科
Ucl lse 讀management 都仲過意得去既
喺Manchester 之流讀既話

ETH 分分鐘易入過考DSE入HKU
睇下DSE精英有幾多人grad到

係英國你話你讀business,俾人笑鳩你

Business is an inferior subject compared to Econ

多數就係識UvA
rsm仲出名過間u

Agger 根本成班人大學都入唔到
淨係吹捧香港三大 人地去外國就係垃圾
大把人dse考得好好去外國讀專科

agger 話咩除左呢幾間無咩好過8大

我上年 Christmas係個邊過
好大雨又大風日日都無咩太陽....唔知想點

睇讀咩U ge 姐....
我自已都覺得自已廢.

利申: 嚮香港同英國都讀過U

可能話係 Russell group 你睇下最後面嗰幾間

你肯定入不到 UCL 去左 durham or st. Andrews

超市同 boots 已經有自助比錢

UCL management好特別 係要讀 science or engineering 根本就係 IT....

其實除左G5其他都係垃圾呢個講法係好井底之蛙
唔少U overall ranking 唔高，但某啲科全英頭十
有唔少叻人都會去讀啲overall ranking 唔高但某一科特別強嘅U
睇完呢個post可以知道點解咁多人中意屌overseas U去刷存在感
本身個人視野咁短淺，係啊，屈喺香港最啱你地架啦，8大屌打全亞洲，3大屌打全世界。
點解香港人平均智商咁高都冇幾個諾貝爾奬？三大有幾多諾貝爾得主？
點解City 要刷排名？因為佢都知道佢嘅顧客就係咁無腦，一味中意ranking,講真,請幾個人翻嚟寫paper,學生有得益咩？
Even UST,咁短時間ranking 谷到咁高，你地又覺得係實至名歸？
如果咁嘅制度底下，你地都覺得八大係好勁好叻，咁恭喜你，香港好適合你地生存

老老實實.
我果陣讀一間英國廢U, d lecturer 真係世界級垃圾....堂又上得少, 個個星期係咁叫你discussion. 大家都唔知discuss 乜春好.
懶到仆街, email 又唔撚覆.
成日叫你self learning 好似好撚徫大咁. 實則上懶到痴孖根

我暫時讀過三間U, 兩間香港, 一間英國. 依家讀緊第四間.
我覺得比較起上來. 香港教得算幾好.

一段文扑到班港豬拍拍聲，犀利

唔係global top 10個d是9但間間一樣, 我讀完global top 30英文都係1999

每科正常一星期有 3-4 hours included lecture and seminar

同意呀

英國非出名U教出嚟啲人通常都唔掂

識野少又養懶哂個身

邊個請著呢啲人真係要喊三聲

求根據？

求定義....

巴打點睇 澳洲八大

純個人經驗

係唔同公司見識到啲英國非名校畢業生

我認真覺得比較下香港真係教得好d.
起碼知識上, 真係好proper 咁教你. 你問野, 基本上都會解到你明為止.

當然, 以上係三大vs 野雞外國大學的比較

一⼀

樓主ust Second up搵工都咁辛苦，唯有上網屌下overseas U睇下有冇機會令自己易d搵工。

教精你啦，自己又唔係話好勁，何必一竹篙打一船人呢？

唔知讀緊個間算唔算野雞 但計科排名既話排第4

利申：理得佢野唔野雞 移到民就得

Agger
寧願揀外國野雞移民，都好過留喺度拎住三大個名打飛機

讀邊間就唔講啦 都係啲廢野
Ucl architecture pharmacy 係好勁
好老實其他真係overrated 唔係g5其他大學 level

好難比
ucla主要大陸人多，宣傳多同多野玩，比較叻吹水，二世祖網絡
ucb我覺得真勁，講有料係佢好啲，唔似ucla 周圍搵野搞，不過ucb個地理位置係悶啲既

講大公司高層，真係做入去既，唔係靠二世祖既，ucb一定多過ucla

Ucl management 其實係唔錯

ucsd ucsb都勁撚到仆街啦

香港hr識撚美國大學咩

我都知自己讀書唔掂先去英國讀U 真係為左洗下底同埋 增廣見聞 同埋我都唔自在係香港做野 想讀完返大陸做野又好 其他地方做野又好 係比自己多條出路離開香港 移民去其他地方

利申： Dse 16 既垃圾 好撚憎香港

有冇巴打係ethz archi?

Construction係香港都搵唔到工?笑話黎架?
難怪條友要搵人一齊踩鳩台大EE UG黎拎存在感

照您咁講咁NUS同NTU都係垃圾了

啲人整系識G5嘛 Cass actuarial science 同PG都幾好
LBS 吊打其他商學院

ug定pg

但係佢嗰 management係屬於 department of science or engineering Wo

more

我寧願搵個讀cs既做management，都唔希望搵個讀management既做management

How about medicine, economics, education, psychology, law, linguistics, history, psychology & archaeology world top 20都廢???

新加坡同香港有啲嘢好相似，就係果種精英制思想，你話佢地admission 係咪要求高？係架
Research 係咪強？都係
但一間大學唔應該係精英職業訓練所，點解西方大學會有更出色嘅學術成就，唔係因為人地有更強嘅精英制度
而係人地辦學理念給予學生同研究人員嘅自由，並唔係活喺精英制嘅框架入面
香港學生成日屌填鴨式教育，但內心係好迎合呢個制度，其實都好可悲

ucl masters/phd econ 好勁, just under LSE

報咗Bristol 嘅geophysics 同Southampton 嘅oceanography, 兩間都有offer, 各位巴絲又點睇

利申: 八大grad 之前讀文科

英文咪係知識一種

一定Bristol

起底功能真係犀利

第一 我唔係樓主
第二 我唔係寫呢篇野個人

而家講唔過人就去起人底 玩人身攻擊
呢啲咁低級既討論就係外國U教識你? 真係可悲

唔好嬲豬，邊有人人身攻擊你姐，明明就係你人身攻擊外國U嘅人
你嘅論點本身係以偏概全，個論據係自己個人睇法，敢問係邊間U咁教你辯論技巧？

有機會都想去ETHZ讀MASTER

可能係讀教丸

Ucsd > hku

有樣野其實我都好buy,識人好過識字係真
Ust都未必搵到工，而且佢都明白讀咩U同埋有咩intern都唔重要
只不過唔忿氣人地overseas grad，大部分有父幹有network,搵工易，咪上網屌下囉

外國好多好大學易入係真
Eg 當年讀書成日出黎打飛機既warwick Manchester 學
原來好多都AL屈中文入

老一輩始終對澳洲U觀感較差，但你講interview 機會我覺得同local U 差不多
如果係學術方面，ranking係幾好，但英美top uni始終更有學術地位

你覺得以香港客觀既環境有得唔行精英主義咩？
天然資源又冇
地又唔係大
又冇咩特產
惟一有最大價值既係人力資源
令少陪份精英勞動力支撐成個香港既地位
唔搞精英制最後只會搞成台灣咁個個大學生拎22K
咁係咪最好？

你搞清楚個network係因為家底定因為外國大學先啦

比本地同行network 本地U贏外國U九條街

本地U你身邊個個都係同行 同外國U得身邊個幾個香港人會係你將來network
當然你想係外國發展/搞跨國生意就另計啦 但又幾多係咁？

從現實角度嚟講係架，但問心喺咁嘅制度下成長大家開心咩？
甚至到你做野，呢個制度係繼續延續，朝九晚九
點解無重大學術成就姐，學校排名高有咩用，根本大部分學生都唔係想行學術研究，只係為左搵多啲錢

如果年輕一代都覺得咁係合理點同應該，咁呢個環境係唔會有咩改變，由書奴同港奴
入Kong U做big 4, 冇生活,30歲 搵5皮然後去供樓，但根本冇人生樂趣，咁樣真係好？

LSE

其實冇話開唔開心
咁樣可能係香港惟一生存到既方式
如果行台灣同美國果套人人有書讀只會大家一齊仆街
理想還理想
都要面對現實
起碼精英制會令你肯努力有學位就會有一定既社經地位
同有個移民做離地中產既機會

佢UG 差0.001 first hon

大專教育普及化同一個國家或先進地區既發展程度一向成正比，而且只有普及化先會發展出眾多唔同出色既產業，香港產業單一既其中原因咪就係大專教育根本唔普及。

HKU >= Berkeley
UCLA > Berkeley
連登仔唔撚識世界上其他既U其實正常，但唔好亂踩其他U
正如歐美都冇乜人識香港既U一樣

你不如了解下唔同國家既發展史同埋經濟結構同學歷需求兼學術風氣先黎發展偉論啦。

香港大專教育高達6成以上你都覺得唔普及？
產業單一化係香港人性格既問題，根本唔關教育事，個個都想搵快錢發達，咩都炒，點會唔單一？

香港人嘅性格其實都係整個教育制度所形成

大學學位先岩，中間一堆sub degree同vocational education不如你教我點樣有機會發展科研同其他產業？竟然可以將產業單一化單純用香港人性格黎做原因，我唔知同你講乜好。

你咁掂又唔攞d point岀黎？
係咪個個國家都可以同香港比？
如果你攞個大國黎同香港真係唔合適囉

腥港產業單一唔係因為金融獨大咩？

精英制只會令大學淪為職業訓練所，呢條友仲秉持住呢d迂腐守舊既思想去順應而家知識爆炸既年代，唔怪得佢可以將香港產業單一化講到係由香港性格問題所致。

香港既教育制度一開始係英國佬定架喎
咁係咪要怪英國佬？
香港人既性格係由好多好複雜既原因組成
絕對唔係單一因爲教育囉

你都可以屌埋以李顯龍為首既新加坡政府守舊既
人地入U率都好低
但我唔會認為佢地守舊囉

U of Mel 好明顯勁過Warwick 多多聲啦
Btw good choice

睇整體啦, science佢收AAB咋.

其他地方我唔清楚

但係英國除咗oxbridge之外全部都係野雞

冇人會反對讀唔到大學既人去進修，但係咪一定要入大學？
我之前係第二d post都講過，可以起多d好似ive既理工學院整多d實用既high dip課程
令更多入唔到大學既人學多d唔同行業既科技知識，順應個市場同經濟，好過整咁多副學士

ETH bachelor 唔難入，不過第一年就篩唔少人

台灣一大堆大學生咁台灣既科研咪世界第一？
大學生應該重質大約量喎
係咪有個大學cert就代表條友識科研？
如果連中學課程都搞唔掂合有能力做科研咩，我真係好奇

報左ETH PhD，interview都要wait list

職業教育對發展產業既推動能力根本就無大學咁勁，你搞清楚大學以至博士呢條梯隊既功能先啦，再講香港產業咁單一，你整更多實用既HIGH DIP只會令個個行業爆煲情況加劇。
再講，你上面講到精英制係令人向上流動，但又有無諗到精英制好多都係世襲返黎？你最推崇既新加坡精英制就係遇緊呢D問題，由佢推行優生學個陣起就已經開始有呢個結果，咁仲講乜野向上流？最重要既係精英制帶黎既結果係鞏固政權（，同舊時既科舉一模一樣，但所有人都為左做精英向上流，有邊個會想理新加圾獨裁唔獨裁，又有幾多人會想理種族衝突？舊時科技都係一樣，好多精英都係世襲出黎，而舊時唔少皇帝仲用到科舉黎鞏固政權啦。
有時Ｄ野唔係你睇到咁表面，多Ｄ出去睇下個世界先啦精英制。

同意, vocational education 喺外國其實係一個好好既出路, 仲可以搵唔少錢, 唔知點解喺香港要比人睇唔起

所以咪叫你睇清楚大學至ＰＨＤ個條梯隊點contribute 科研，臺灣個問題係學生太多以致產業同唔到唔少學歷掛勾，所以先講到你之後既問題。我唔係話大學普及就一定有機會發展科研，只不過係想講，大學普及就一定可以發展更多產業。

屌有個富二代fd
過到澳洲讀書返黎
扮哂識英 係要加啲簡單英文係入面
到真係有英文要睇就完全唔明柒撚到喊
以為自己好高級

人地外國產業咁多元，增加vocational education緊係可以back up到，點同香港呀?

唔講了，再講off topic

你唔好走住先 而家係問緊你大把人屋企有錢又讀得書 而少去hku走轉都大把啦 咁有錢係咪要唔讀書日日鳩fing先叫規劃人生 醒下啦弱智仔

我ETH MSc 就畢業 諗緊報唔報 PhD

咁按你呢個邏輯宜家既學生好似大陸人咁應該不理世事係咁溫DSE先岩架喎
點解香港會有學生運動呢？
點解佔中會有咁多學生去呢？
歷史上好多社會變革都係精英所造成
例如英國既光榮革命
冇錯好多精英係世襲
唔代表窮人冇得爬上黎喎
最直接既方法就係個考試制度
雖然流動性低左唔少，但係仍然係有呢個功能，因為你唔會因爲你屋企有錢就有分加
如果你連呢丁咁點既流動功能都冇埋咁大家一齊仆街姐
科研係咪真係要咁多人去做？
就算唔夠人，去外國挖角會唔會對香港更有利？
比起培養一班本地天資較差既人可能更有價值

睇你點用錢
我大學學費200-300k一年
住就200k一年全包

如果你慳嘅話應該可以1.5m讀完野雞

利申 unsw

岩，我好相信做好職業教育既話佢地既學生都可以殺岀一條血路

澳洲jj

報啦，留返ETH都屈機啦，而且讀緊都方便R prof讀

支那做嘢我屌你老母

呢個我都唔同意
要產業多元係要政府既政策去做一個土壤岀黎
你呢行搵到食大學自然就會開課程去cap水，最後造到你既目標。
就好似香港既經濟結構造成大學大規模係咁開bba課程一樣
如果政府聽日話由岀年開始政府化驗所化驗人員既人工同醫生掛鉤同埋大量開設相關職位
下年DSE Science即刻變神科

如果你要搵kcl唔勁嘅科嚟比 UCL都有好多科收 AAB 甚至ABB啦

住使唔使200000一年

利申：香港人大學

歡迎入呢度傾

佢係咪入唔到ucl ucl medicine law好多科都好勁，當然engine個啲就差

同樣道理你都係只係搵KCL勁既科來比, 咁我今次唔止講science, 講全部:

只係睇undergraduate 既entry standards. UCL, ICL , LSE都係 >> KCL. 直情比埋唔止A LEVEL既入學方法. 同埋仲有, "Students on a foundation year were excluded.".

再睇埋guardian個table:

一樣都係 UCL, ICL , LSE都係 >> KCL, 而且同樣, 唔計foundation同只計UG.

咁當然你可以話呢d table唔準, 咁我冇野好講.

點解係到冇人講加拿大既大學，例如UofT同UBC?

我無話過 KCL 比 UCL LSE IC 難入
係上面有人話KCL好易入 我先反駁
我認為UCL IC LSE 開嘅科 一係超多 其中大部分收生要求超高而導致個 average都高 或者好似 LSE 開嘅科根本上係最拿手 唔勁唔開 但 KCL出名嘅科唔算多 但絕對唔係容易入 如果係咁講HKU水泡科易入等於 HKU好易入無咩分別

香港人平均無咁睇得起加拿大嘅大學，覺得點解去得北美點解唔去美國。事實上最top嘅大學research比的確無英美咁強，但同時小d野雞。未計college/vocational diploma同degree畢業就業率比大學degree高

UT UBC 都係出名research，undergrad你唔好咁大期望，d人可以好參差。同埋你預咗通街大陸人

利申 係加拿大畢業，留低咗

想逃避DSE 咪出國囉
驚自己考完之後柒，讀asso 失禮ma
我屌你老母，你好命，屋企有本事

上面我只係話KCL整體上來講易入過UCL LSE同埋IC. 從來都冇就咁講過話佢易入.

舉個例如果有人就咁同人講話佢入左KCL有邊個會知佢係讀緊邊科姐, 有可能係llb, econ, 又有可能係phy chem bio. 咁當然如果佢係講明佢係讀緊A*AA既llb, econ既話咁得, 佢勁. 但係佢唔講明既話咁我點知佢有冇可能係讀緊收AAB既science

你都識講"其中大部分收生要求超高" 咁咪姐係話佢整體上來講收高D囉. 如果KCL 只係少部分收生要求超高, 咁佢相對整體上來講收低D囉. 有咩問題?

冇人話你入到KCL好難入既勁科唔勁, 但係問題係KCL入面都係有好多易既科, 當我唔知道你係讀緊邊科既時候我只能睇間大學整體收生既要求.

如果一間大學難入既勁科得好少, 但係易入既科有好多, 咁話佢易入有咩問題?

屌講咁撚多野 ，究竟有冇絲打都係喺Edin

咁又點？你住外國唔通成世淨係去超市同boots？
喺外國生活好難所有野都淨係搵識中文嘅人。
點都會接觸要安全講英文嘅機會
而我相信呢機會點都比喺香港多

kcl同ucl勁嘅科差唔多，好似medic dentistry history law咁，你比較下就知多數科都係kcl易入d

上面jm9
又唔係勁到好似oxbridge,
總之唔係野係咪得囉

讀得澳洲八大都唔差唔會平

幾多？ pg，phd係咪都照篩？
oxbridge會唔會？

cls巴打 加油

PG/PhD肯定好少篩，睇你UG成績唔掂都已經唔會收你啦，特別PhD要俾funding約你，冇料無謂出錢

因為佢會俾錢我買機票同安排住宿俾我去on-site interview，應該好孤寒請好少人去in

其實唔關事 係香港太多低等人種 同埋冇union
外國後生仔讀唔到書去做地盤 個pay又唔錯
因為有union講價 又冇咁多呀叔做cheap個價
啲呀婆呀叔死都唔退休 緊係拉低個wage
好似外國啲清潔工咁 其實好少係老人家做

同埋香港啲工程業郁d就話唔夠人要引入外勞
實情係業界唔肯加real wage 人工唔夠高先冇人肯做

其實真係唔想理你
你根本唔明我上面講乜
唔講咁多 即刻駁嘴
你就真係弱智喇 癲狗
仲係到打曬飛機咁 心諗做乜鳩姐你

City ranking高bath好多，但我覺得bath好過city

去外國識有錢同學已經值哂啦，香港班窮同學
一係溝件支那妹脫貧

不如拆埋中港邊境佢，大量使用大陸奴工啦，一國一制

你個仔係咪我同事
日日番黎碌IG FB WhatsApp
真係做野個陣又成碌柒咁
咁撚大個人仲鳩下鳩下一D目標都冇

至少唔後悔 得與唔得試左先 個機會影響一世

Go8得四間比較掂
unsw不在內

宜家我係interview wait list，等佢通知請唔請我去

原來搭直升機 = 層次高
你本身無料識到班有錢仔都係做佢地跟班挽鞋啫

Unsw 不在內你on9?

你又讀邊一間啊

HKU LLB

Me Unsw 精算

你肯定Unsw 唔係掂個批？

Btw 即使唔掂香港咪一樣大把人請

肯定

哦。

唔夠人講就人身攻擊 係咪係外國讀野雞冇野做要搵野屌下打發時間呀傻閪

你唔係自卑使乜咁大反應 唔通人地話hku廢我使話人on9 我只會當笑話 你自己出賣咗自己

agger 所以點解我揀LLB唔揀blaw

個問題係啲人話hku費根本就假膠
不過有啲人話Unsw 費有機會係真心膠

點解你會咁諗？自卑囉。
btw 廢字都唔識

金錢層次上，的確高啵

有可能係真心膠嗰啲我先至會嘗試去糾正
假膠嘅話我都費時出聲啦
Btw 唔好意思我叫Siri幫我打字所以有可能會打錯

認真，講既話，普通話更重要

有幾可悲先要用siri 打飛機
btw 唔識proofread?

Sor lor 咁

你真係有病就睇下醫生喇傻佬
你話我弱智就得
我話你弱智就人身攻擊
你睇下你 我真係無乜需要再覆你
有讀寫障礙就快d去醫

除左人身攻擊你仲識咩

Calm down mate...

係我問題嘅 唔想同人share kitchen and bathroom
如果share嘅 100k內搞得掂

識得有個朋友讀完ive仲要成績垃撚圾，會考得三分，Birmingham 都收佢
返到黎考cre全抄
但就係咁大大聲講話係英國讀書返黎
心諗讀得一年唔該收收皮啦，見咁多間公司冇一間肯請佢

Unsw廢唔廢就睇你點睇啦 我就自我感覺良好
我dse best 5得21分 中文得1
係香港應該連asso都入唔到
同埋大學都要睇你讀咩科啊

咁其實Go8 邊幾間係top 啲

Aus可能得ANU同UMelb

Usyd monash uq 其實都好好

係咪 university college Birmingham嘅 top up degree?

usyd應該好過 ANU
undergraduate嚟計

你同部份連登仔講盞晒氣

咁你知unsw唔係top five就好啦

澳洲啲U 算鳩數啦 你見唔見有咩人夠分係香港讀會去澳洲讀 英美加就會有

不過商科係

unsw個campus好靚
講真去得澳洲讀書都係為移民咖啦
果邊啲大學間間都唔出名
不過都叫出過國 都好過hku既

睇下入邊間澳洲 U

間間都唔出名

Group of 8入面，西澳、Adelaide 都係勁廢
Monash, unsw嘅dse收分可以低過香港八大
好多同學當年jupas冇offer入唒monash
反而Melbourne 個分就正常翻d

不過有得揀的話，讀廢u移民好過讀hku 啦唉
讀得輕鬆又美好生活點解要係香港捱生捱死？

俾你入最勁果一兩間好未，同香港三大對揀你會唔會去澳洲讀？

讀書我覺得ANU 好d，兩間都讀過，Canberra 先似澳洲

會，至少有機會移民
利申三大

會 umelb>cu ust.

又讚又踩你都知咩料啦

會
Unsw, u of Mel, Usyd, anu, monash>= cu and ust

留名睇辯論

咁sorry囉，我HKU

算啦 窮寇莫追
發下移民夢都好嘅 遲啲咪收檔囉

下 大把人唔讀三大去澳洲讀專科

利申best five 27

因為入唔到三大專科

幾時開始Best five 27都值得拎來講？

foundation

我讀個間計科top 3，有幾年直程攞第一都要比人話野雞，聽完真係得啖笑

Pharmacy ?

同屆少香港人讀，唔講喇驚自爆

上面討論反映晒連登仔質素

你連校名都無爆 科名又無爆 好難自爆 wo

接管屋企生意 屋企係咁有家底就自細讀名校讀到大學啦 洗鬼咁折墜讀野雞咩 定你當屋企開間茶餐廳嗰啲都係屋企生意呀

根本讀得野雞九成都係屋企有少少閒錢俾個仔去外國 見個仔垃垃圾圾dse都考唔掂又冇一技之長 如果連張cert都冇唔知點生存 惟有拎啲錢出嚟供個仔去外國

見上面啲人係咁吹捧讀野雞嗰啲又接管屋企生意又屌女咁真係唔知做乜鳩 你幾時見真有錢嘅人會讀唔成書 屋企人自細就請一堆老師嚟教 根本差極有個譜

你要上市公司先算屋企生意？ 你都幾搞笑下。

傻豬黎，除左出名果幾間，其他一早做爛左la
牌面上就係

識得大吧人1字頭入，始終份學費太客觀

best 5 27 有頭一千? 鳩噏少陣啦

3000應該有既

我HKU，有得揀我會去Melbourne
你讀mbbs又想係香港過世就另計

你就想

我記錯囉，對唔住大佬。但綜觀諸大收分，廿七分已經算唔錯喇。

冇stat sence就唔好扮識la，估3000已經保險左，當19%過21分都係得萬幾，21，22分一個數堆幾千人，當佢bell shape左少少，越高越高越少人，去到27，3k 差唔多

睇唔明既，直接比答案你，比你講完我即刻search，2017年5科25分都係得2521 ，前幾年多人啲，3k差唔多la

眾位eth/準eth巴打，讀完eth/歐陸名校對遊走歐洲美國工作緊唔緊要？
假設已經有歐洲free movement但冇美國visa

27分係香港先有用 外國大學唔承認中文同通識 就算你30分 但 electives maths無5 5 5 都難入名校 老老實實我後悔讀左 DSE 而無讀 IB Or A level

civil engine?

睇文筆就知道你呢d廢柴係無見識既窮撚
其實香港 做中產已經有能力比個仔由細讀名校讀到大 入名校根本同有無錢無直接關係
真既有錢人？睇怕你都未見過未識過 如果你淨係當李家誠d仔先叫真有錢人 你應該窮到跳得樓
做茶餐廳生意 做得好月入幾廿萬唔成問題
賺到錢既就叫做生意啦

去英國大城市既二線大學 你已經會搵到好多上市公司主席既後代 屋企有錢就一定係讀頂級名校, 呢d只不過係你呢種窮撚對有錢家庭既幻想

有錢家庭 一定會比仔女出國讀書 去邊都唔緊要 因為有張degree已經夠 讀到書去名校係bonus 返香港係做生意 選擇打工係學習

中產家庭 提供資源逼仔女讀外國名校 拎張靚degree出黎搵工做奴隸慢慢上位

窮撚家庭 希望仔女讀名校專科 穩定生活 養返佢地

講到咁白 明唔明社會各階層係點玩? 屋企有錢唔代表一定讀到書 亦唔需要讀到書呀小朋友

真心，對鍾意諗野既人，ib反而唔難

不過讀理科既，通常都係x 拉分，係文科人死得勁

best 5 25 係大概4000就差唔多
點會得二千幾人咁少

去過外國個exposure 的確係好啲既
不過而家網絡咁發達 HR又醒過鬼 外國U就無左好大既優勢囉
咁你放低球幾兩球又值唔值呢 有時所謂外國名牌大學仲可能成為你搵工既負累

考5.5就讀到個邊既中學再考高考，可以好得去邊？

上半段認同
下半段
如果Oxford 都係搵工嘅負累，我都唔知可以講乜

其實野雞先少香港人，反而top果堆先多...

呢個要睇你撈邊行囉，如果CS我諗去美國OK，留歐洲基本上冇問題啦

點解無人講日本既大學既？有心用一年學日文既話，日本既國立大學都唔錯，仲要學費平。

係歐洲識法文or德文會好好多，再加ETH.
留低應該無難度

你認真？個堆Coventry，UWE同Sheffield Hallam等等，大把香港人啦。Oxbridge 係有既，但UG無咁多香港人。

未聽過有錢人會因為自己有錢就唔重視下一代教育㗎 就算自己屋企幾有錢都想個仔有學識 得窮撚先覺得讀書為賺錢 人地有錢就想個仔有內涵

我應嗰條友吹到咩野雞裡面100個得2 3個要搵工 慳啲啦 我屋企人做大公司hr 年中一車車人野雞grad英文講到一舊舊嚟搵工 調返轉100得2 3個真係屋企有生意俾佢睇㗎咋 外國啲野雞有幾多香港人呀 個個上市公司後代香港冇窮人啦

你啲文筆就成個廢中咁啦 喺到扮大人塞錢落人個袋柒到 話我窮撚你又有錢得去邊俾我見識下

屋企中學開始已經供得起去外國
但最後留到而家係香港讀緊undergrad
Master 會出國讀engine master

^Probably UCLA撚

成班窮撚喺到酸
怪就怪你老母無錢啦 死傻鳩😂😂😂

利申 英國回流

啱一半

IELTS五點五？舊時香港AL UE嘅E都唔知有冇

老老實實，你可唔可以再偏頗啲
係咪marketing啲人

無計啦 啲人睇野好表面

你讀同去過兩間學校未先？
我只係用一個普通學生身份去講事實姐

你估獎學金咁多位 個個去us top20 uk top10 都拎到？

其實學生質素好難量度

係，我幾個fd都係咁
讀左幾年，英文冇變好，冇識到咩人，做埋啲廢工

難 除非你elective 有最少544

外國u 勁又有 廢又有 唔通野雞會勁過三大？

Foundation ucl都有
入到 讀Asso 17分都入到三大

Ucl kcl edin Warwick 都有勁科

你係真係有數據定點？ 我自己上tsr睇 都幾多England 既人想入喎

首先要分清楚係本身有錢一早plan定出國讀，定係公開試失敗又咁啱有少少錢局住出去讀

UCB postgrad先勁喎

根本uk ranking 得啖笑 Sussex surrey Lancaster uea 嗰啲agent之寶排得咁前 Bristol Edinburgh kcl 排得咁後就知咩事喇

Exeter 唔算野雞喇下話 話哂top 20

International 比例最多頭幾間喎

何止uk
global ranking 邊個榜真係有說服力？

咁g5 一定勁喇 個名又響

Business 都係睇名 出名就ok

但係g5之中oxbridge and others 鴻溝好大

你肯定 ?10-20 應該都收elective 554 有啲Maths m1/m2 at least 5

宜家八大有部分科18分都收啦

你肯定佢讀Birmingham ?

認真 ug的話
經agent 入foundation 近乎弱智都得
不過英國得幾間無agent

學好d中文先啦，乜撚野係鴻溝好大

笑咗 我中文5**

你哋仲喺度嘈

都係喺Edin嘅巴打相認下

中文5**仲寫得出鴻溝好大，佩服，我就寫唔出啦

利申：中文5**嘅垃圾

有屁就放啦

btw 中文5**都唔識「仲」字點解，佩服

「重有」意思即是「還有」，但卻有人寫成「仲有」， 這是錯的。

除了「重有」，
「重係」「重想點？」等中的「重」很多人錯寫成「仲」。

廣府話嘅「重」字，多音多義，而且好常用。

錯寫成「仲」，係出於香港娛樂記者嘅手筆，竟然傳到通街都係，實在可憐。
終於傳到互聯網，互聯網嘅傳播速度比報紙雜誌快好多倍。
好彩我都重見到有人用「重」，不過就真係比較少喇。

「仲」字一般解作「居中」，表示係中間嘅位置。最常見嘅係用嚟表示每季嘅第二個月，例如春季第一個月叫做「孟春」，第二個月就叫做「仲春」。同一道理，秋季嘅第二個月，就係「仲秋」了。至於古時兄弟姊妹之間，排行第一嘅叫做「伯」，排第二嘅就叫做「仲」嘞。

「重」字讀 zung6 [同音字: 頌] 時，有「再」、「還」嘅意思。

其實呢個音義相當之古雅，

《爾雅·釋天》：「太歲在辛曰重光。」
呢個「重光」唔係讀「從光」，因爲唔係暗而復光，而係「更加光」，所以應該讀做「頌光」。
所以〈釋文〉話，「重」字讀「直龍切」(即zung6)。

《樂府》：「行行重行行，與君相別離。」
呢一句詩唔用廣府音嚟讀唔得。「行行」讀做「行街」嘅「行」。──呢個音見於《廣韻》，下夏切，即係haang4音。解爲「行跡」。
「行行」，係一路行，愈行愈遠，「重行行」，即更加行，噉先顯得出「與君相別離」嘅無可奈何。

屈原《離騷》：「紛吾既有此內美兮，又重之以修能。」
意思即係屈原既有此內在之美質，還更有絕遠之能耐。
漢朝嘅王逸喺解釋《離騷》此文時，就話：「內含天地之美氣，又重有絕遠之能。」
王逸呢一句「重有絕遠之能」，同我哋今日所講嘅：「重有最靚豬腩肉」，喺句式結構上並無二致。
宋朝嘅洪興祖解釋《離騷》「重」字嘅時候話：「『重』，儲用切，再也，非輕重之重。」可見《離騷》呢句「重」字應讀去聲，正係「再次」嘅意思。

你肯定自己係unsw?開po都係問uts功課喎你 我又係讀會計都無見過你問啲嘢
就算你係unsw讀actl都唔係最掂啦 mq都係最top啦 唔明有乜寸得起
利申 都喺unsw讀 比起英美top學校係無咁勁

連登仔真係乜柒都唔知，澳洲啲U又打飛機，英國廢果堆又打飛機，美國名校好勁果堆反而唔識

諗下都知勁既學校唔會你DSE考完柒撚左去經agent報都報到果堆啦

你估個個國家都好似英國澳洲果啲留學國家咁用嚟賺錢咩？

咪撚同啲家長呀HR呀一般見識啦

香港地個個都係為張沙紙
同HR一般見識，正係大部分人讀U嘅原因
為左悅hr,乞個offer

個ac我開架
我借俾個friend用咋
佢依家都有自己用戶啦

Mq精算係勁啲呀不過unsw收份高啲喎
仲有unsw精算差mq好多咩？

你唔好鳩spin啦，解釋返咩叫鴻溝好大先

仲有你睇吓我其他po先啦

同埋要睇吓你英美同學校喺計邊幾間！
如果ucla or ucl嗰啲嘅話梗係要出anu or u of mel去比啦

美國一年30幾萬學費佢唔賺你嘅

成日見到呢類argument，點解咁多人假定啲老豆老母係按埋層樓傾盡身家供個仔女讀書 成日講值唔值

話到明我係中文5**嘅垃圾梗係唔識個仲字啦
不過點都好過你，咁得閒去查個仲字都唔去查吓鴻溝個詞點解
鴻字本身就解好大、好多，錯左就認啦柒頭

垃圾唔明我就要解釋咁我咪好唔得閒？

紅字爲錯處

就算你錯都好，"鴻溝好大"一定錯多過"仲"啦，條友死雞撐飯蓋

唔係就算 錯就係錯

你呢啲咪自打嘴巴囉
錯咗又唔敢認，唔忿氣嬲嬲豬去捉人哋字蝨

咁起碼都要睇睇entry standards 先啦.

快啲寄信去糾正教育局同香港電臺 支持

寄信前可以畀份稿我睇下先 等我執下啲錯別字 舉手之勞啫 唔使特登查字嘅

for ug:
ucl pharmacy, architecture, medic
Ww econ and maths
Edinburgh Idk, medic related?
kcl war politics

咁你試下你淨係有錢入唔入到Ivy League? 入唔入到MIT, Stanford?

自己正評自己好撚可憐
你呢啲咪就係訴諸權威，以為自己5**或者政府局長講嘢就一定啱
但係就連基本嘅邏輯，對錯判斷都無。

所以等緊你封投訴信 最好公開添啦 畀全港市民學嘢 好期待 相信香港電臺編輯都好想得到閣下指點

btw 我無以爲5**就一定啱 所以先指出一個中文5**嘅垃圾嘅錯別字

唉屌好撚煩
咁撚小事都要嘈
你鴻溝唔可以配個大字呀
認撚左錯咪算
指出人地十個錯都唔會令自己岩

有無撳入rthk link？

水兵水手

咩意思？

可能教育局長同香港電臺編輯都太廢 或者你可以去糾正臺灣中央研究院院士、中文大學前文學院院長熊秉真教授

[url]http://140.109.24.171/home/publish/PDF/Newsletter/43/43-251-280.pdf[/url]

頁264，第一行

聽班 Scotland嘅 fd 講
Edinburgh係一間好好嘅大學 但唔係好多人受到個邊既天氣

咁 umelb同 mq 比呢
雖然我唔係讀精算

Warwick business school

班語文專家潛哂水 封信寫好未？唔可以畀教育局、電臺同教授繼續荼毒學子

Sor 我中文真係太差
最大的吃虧是.....鴻溝很大
我用盡同情的理解都睇到一舊雲
我對我既中文水平表示遺憾

Yeah wbs is fine

Ps last reply la
你點講我都覺得啲大支野局長/教授用字都係錯
我都唔打算改變我既諗法
你喜歡啦
你點諗都唔關我事

明嘅 三大都入唔到 有咩料到吖

唔肯面對錯誤 唔怪得咁廢啦 算啦 蠢人我都見慣

重有兩位好爲人師不吝賜教嘅語文專家應該寫緊封信？

你幾有錢都好 球幾兩球都係opportunity cost

Kcl law also?
Edin linguistics humanities?

Kcl law good, but then I didn't even put lse law down

Mq 精算全澳洲最勁

三大出得多論文，排名高，所以勁嘅先揀，唔等於野雞收唔起勁人，更唔等於野雞堅係野雞

點解唔可以用呢個字？

你查下字典啦文盲，鴻溝就係比喻事物差別大，咁講叻學生同唔叻學生，有咩不倫之處呀？唔夠人講就捉人字蝨，收檔啦

捉人字蝨係咪好威？
去馬場捉啦，大把蝨畀你捉呀

St Andrew's 世界排名排到差唔多一百
其實世界排名係咪亂來？

$$$

Yes🤡

英國嘅top3可以排低過啲top10不入嘅uni 有時睇完真係得啖笑

係因為英國本地rank亂咁排

公立大學 不了

30萬一年果啲算有良心 叫打個和賺唔到咩錢

咁英國既ranking Surrey Lancaster Loughborough uea 排咁前 你唔覺得好笑？ 同埋st Andrews 係好但你覺得佢好過ic lse?

啱呀 所以有時想睇吓排名比較下嘅時候都唔知信邊個排名好啲

但英國本土ranking 前嗰啲好多教育展都有佢地身影 Loughborough Surrey Lancaster uea Sussex 而agent 亦會力推 但kcl Edinburgh Manchester 呢啲係唔會有 你就知道佢地畀咗幾多錢香港agent

如果想你英國發展 我覺得最好問下當地人評價 eg 上the student room 返香港咪睇下邊間出名 專科另計

同Stanford同level喎

我都有問過一啲啲當地人
佢地覺得老牌大學勁之外，其他都差唔多

其實個幾間都有啲科係好勁嘅 只不過其他科就.... 傳統名校勁嘅科多好多

哩個真 咁edinburg ucl哩堆係咪唔經agent報定只係冇係個展出現？
班agent都係狗泥

識幾個讀唔成書既fd
過到去日日party 又走堂
但最後入左ucla 同ucb

美國phd = 神人
美國ug (except ivy league)

Duke Chicago northwestern NYU 呢啲都好勁

你叫佢地幫你報都會幫 有錢無理由唔賺 但係教育升學展係唔會見到g5 kcl Edinburgh Manchester 呢啲 St. Andrews Durham 都少 大把人唔知頭唔知路畀人水咗入其他u

MIT, caltech 唔係ivy league

我知 明就得啦

前幾大liberal arts college已經屈機

邊有香港人讀呢啲

巴打 我覺得你算係呢度少數識野既人

讀來跟本冇撚用, 得左膠先咁撚on9 讀埋曬呢D垃圾科

你以為liberal arts college係讀liberal arts?

下ucb起碼低stanford一個teir啦
佢地既分別就好似中學既ischool同普通區內“名校”咁
你問任何一個美國人都會揀stanford over ucb

Sor 因為我報緊PhD，大部分理工科兩者research實力非常接近，CS更甚

Manchester 你20/30年前就勁 依家只不過係同nott birgming 同級 一樣都係agent 之寶

仲有你問下local 邊個會覺得ug durham St Andrew's會差過Kcl Edinburgh 唔信你自己睇下entry requirement 同the student room

sor9ly

我冇話Durham St. Andrews 差過Edinburgh kcl 可能我表達得唔好 我意思係升學展唔會有kcl Edinburgh Manchester Warwick Durham St. Andrews 呢啲 主要想講local ranking 排得較高 但水份重既uni eg lancaster loughborough surrey Uea Sussex 呢啲 係教育展同agent之寶 建議啲人去英國讀書做下research 亦唔好只信一個ranking 唔好畀agent 水咗 最好選返啲出名啲既老牌uni

我以為你講前幾大college既liberal arts呢科, 但間college勁唔勁係一回事, 我只係想講liberal arts係廢科

Good, finally someone who actually understands the UK uni landscape

doxbridge

US liberal arts college都未聽過，好打極有限

其實 Lancaster Leeds嘅商學院都幾好

Agger
係香港啲U先咁著重衝ranking, city bu poly 洗咁多錢落廣告 請貴年薪嘅教授 就為咗得到間評分機構嘅”認同” , 個ranking排高啲.
外國啲U大部分唔care衝唔衝排名 做好自己 有料到人哋自然會知

UWE, Essex, Nottingham Trent, Reading, Coventry 嘅 llb 都幾好

全部都係野雞

曲？

有啲大學唔玩league table都好出名

佢哋有 llb 嘅咩 就算有都唔會係好掛

[member] 如果我係香港讀緊self finance bba 嘅yr2 （jupas）

Apply英國啲U 佢會比我入yr1定yr2?
以lanchester為例

如果錢唔係問題，ielts有7
其實係恆管讀degree之後去外國讀master洗底好定係去外國讀野雞u,返香港讀master好，不過野雞u入得返3大master係咪好難
有得揀真係唔想去外國生活幾年 ，所以一開始揀左讀恆管，諗住master短啲先去外國讀，但依家有啲後悔入恆管，係香港又讀唔到其他degree
如果想year2轉去外國讀嘅話係睇year1成績定dse?
英國同加拿大邊道讀商科好啲

你都唔鍾意外國 無謂浪費一球 反正唔讀foundation 你個分都入唔到咩勁u 留係香港 retake/ 讀master 洗底吧

試下apply 睇下有咩offer再諗

真心
我公司一半係外國人
請fg一半都係外國grad既#
利申 中環返工 fortune 500 專業人士

要搵agent搞？ 定apply呢啲野自己做到？

咁如果好好地讀完依4年去外國揾間好小小嘅u 讀master又點睇，master熬一兩年就得，我都頂得順

3大master 好多野雞uk都輕鬆入的。
不過我唔太認同有master洗底呢個講法，除非你oxbridge/ive league master

Liberal arts college啲人勁啊

好肯定係 year 1
英國大學 year 1轉去其他英國大學嘅 business school year 2都唔比 何況你係 self finance BBA